IT狗叫唔好用Telegram

Telegram 安全備受質疑

坊間多誤以為 Telegram 乃高度保密通訊工具，事實上，其安全性比 WhatsApp 更低！

誠然，2013 年 Telegram 初推出之際，WhatsApp 根本無加密機制，是以當時 Telegram 確是超英趕美，然而今時今日，WhatsApp 早加入強制端對端加密，其安全性自不可同日而語。

關於加密， Telegram 一向備受質疑，首先，其加密算式 MTProto 從未經過密碼專家審核，相反地，WhatsApp、Signal，以及 Wire，皆採用有多位專家背書 [1] 之 Signal 加密協議。

更甚者，Telegram 最近被揭發有嚴重漏洞，原來其對 chat bot 通訊竟有如冇掩雞籠，黑客只需作普通中間人攻擊，即可撮取受害人對 chat bot 歷來所有訊息 [2]！

撇除如此驚人漏洞，Telegram 之根本設計，都係相當耐人尋味。其他工具比如 WhatsApp，強制使用端對端加密，訊息只會存於通訊雙方手機 [3]，而 Telegram 預設加密模式卻並非端對端，訊息自動上載雲端伺服器，不知受何方監察（除非特別開通 “secret chat” 頻道，而群組通訊則根本不支援端對端加密）。

更匪夷所思者，Telegram 本月初更新，竟自動公開使用者電話號碼予通訊錄上有資料者，切切實實是保安降級 [4]！本研究所認為此行為完全不負責任。

基於以上原因，若要安全，如常使用 WhatsApp 就好，iPhone 版本更佳。

註:
[1]
[2]
[3]
[4]

伸延閱讀:
[5]

Source: 9hack Labs Facebook

Push

Telegram 安全備受質疑

坊間多誤以為 Telegram 乃高度保密通訊工具，事實上，其安全性比 WhatsApp 更低！

誠然，2013 年 Telegram 初推出之際，WhatsApp 根本無加密機制，是以當時 Telegram 確是超英趕美，然而今時今日，WhatsApp 早加入強制端對端加密，其安全性自不可同日而語。

關於加密， Telegram 一向備受質疑，首先，其加密算式 MTProto 從未經過密碼專家審核，相反地，WhatsApp、Signal，以及 Wire，皆採用有多位專家背書 [1] 之 Signal 加密協議。

更甚者，Telegram 最近被揭發有嚴重漏洞，原來其對 chat bot 通訊竟有如冇掩雞籠，黑客只需作普通中間人攻擊，即可撮取受害人對 chat bot 歷來所有訊息 [2]！

撇除如此驚人漏洞，Telegram 之根本設計，都係相當耐人尋味。其他工具比如 WhatsApp，強制使用端對端加密，訊息只會存於通訊雙方手機 [3]，而 Telegram 預設加密模式卻並非端對端，訊息自動上載雲端伺服器，不知受何方監察（除非特別開通 “secret chat” 頻道，而群組通訊則根本不支援端對端加密）。

更匪夷所思者，Telegram 本月初更新，竟自動公開使用者電話號碼予通訊錄上有資料者，切切實實是保安降級 [4]！本研究所認為此行為完全不負責任。

基於以上原因，若要安全，如常使用 WhatsApp 就好，iPhone 版本更佳。更進一步，若不希望公開電話號碼，可使用 Wire（

註:
[1]
[2]
[3]
[4]

伸延閱讀:
[5]

更新：可轉用Wire

俄佬嘢都好信 嗰陣啲人吹捧得幾勁

PUSH

有冇人推呀

用乜撚野都一樣

你岩

9hack labs係堅料⋯ 信佢

再push

前排tg先笑鳩whatsapp永遠冇佢咁安全
依家

Up

應該真
頭先醒起Telegram bot 有個api
喺網址到入
就可以以Json睇到所有個bot接收到嘅message 包括群組嘅訊息
前提撞到bot嘅token Token係30幾位英數混合
另一個方法係放個bot入谷
但你放到個人入谷先放到個bot入谷架？